河馬牙力驚人可咬穿鱷魚

2018年08月14日

河馬牙力驚人可咬穿鱷魚

■發生河馬襲擊遊客的肯雅奈瓦薩湖是著名旅遊景點。互聯網

河馬外表憨厚可愛，其實脾氣暴躁、攻擊性強；河馬有長達50厘米的獠牙，咬合力驚人，連鱷魚都可以咬穿；若河馬認為有人踩場，隨時會發動攻擊，堪稱最凶猛的可愛動物，台北市立動物園非洲動物園區區長高雋表示，河馬微微張開嘴巴其實代表警告。

一位經常帶非洲團的台灣旅遊達人表示，河馬長大後約重2至3公噸，是陸地第3大動物。河馬儘管是草食性動物，但脾氣暴躁，只要認為對方具有威脅，就會發動攻擊，在陸地時速高達45公里，十分危險。

資料顯示，非洲每年約有200人死於河馬攻擊，單單在肯雅今年有6宗死亡個案。他補充，受全球氣候異常影響，今年肯雅雨多，湖水升高或跟河馬上岸頻率有關，但河馬原則上不會主動攻擊人，提醒有意赴肯雅的遊客不要太靠近野生動物。

上一則
上一則
台客遊肯雅遭河馬咬斃 團友回程遇車禍15傷

下一則
下一則
滬黑心疫苗苦主上訪 斥維權難過登天

姆明

台灣佬死得好慘 咬心口

記起呢條片

個樣完全係扮豬食老虎

no one fuck with tiny hippo
AINT NO ONE!